美對港政策或有大動作

美對港政策或有大動作

陳方安生早前訪美，獲美國副總統彭斯接見。

【拆局】前政務司司長陳方安生早前聯同立法會議員訪美，並獲美國行政、立法機關以高規格接待，隨即又傳出民主黨創黨主席李柱銘，將聯同多名民主派人士再到美國訪問。有民主派人士分析，在如此短時間內安排兩位有份量香港民主派代表團訪問，屬近年來少見，令人猜測美國對港政策或真有「大動作」，「所以美方在決定前，要聽更多不同意見」。

相關新聞：法律觀點有助立會審議

罕有短期內兩度訪美

該民主派人士稱，以往陳方安生、李柱銘也有訪美，兩人也曾獲美國副總統接見，但兩人在短短一個多月內分兩次訪美，以往十分罕見，他不排除美方有意作如此安排，「以此顯示美國重視對港政策，又或者美國對香港真係會有大動作」，而且今次聯同李柱銘訪美的民主派人士，與陳太訪美組合不同，雖未知是否美方要求，但難免令人猜測，美方想在調整對港政策前，聽更多香港不同民主派人士意見。

美中經濟與安全審查委員會（USCC）將於下月訪港，預計也會會見包括港府、建制及民主派人士，到時委員會必定會就近年香港發生種種打壓民主、言論自由事件提問，「到時睇港府、建制派點解釋、對方又是否接受，結果會影響佢哋份報告寫得有幾辣」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
李柱銘率團國會層面入手 泛民再訪美誓阻港府修例

法律觀點有助立會審議
商界：37項罪名處處地雷嚇走資金 逃犯例變逃錢例
無視萬人上街 林鄭拒撤修訂
富豪避難天堂 四季不再安全
大劉稱遭「大鼻」迫害 澳門判監63月
港澳無移交協議
李柱銘率團 國會層面入手泛民再訪美誓阻港府修例
大劉入稟挑戰引渡惡法「即時羈押的幽靈 逼我流亡海外」

香港同NYC有競爭，但美國都仲保留香港關係法，視香港同大陸唔同。如果無香港關係法，未來沙特阿美就一定唔會去香港上市，但美國一樣唔會因為錢而取消香港關係法

一旦取消香港關係法，大陸其他城市可以名正言順唔再經香港轉口美國，所有出口入口都唔洗再經香港最大好處就係大陸

所以美國對香港係好好

國家之間講內疚

g持打殘香港

onlun9

瞓吓先 有嘢先叫醒我

你同台灣搞尻自己國軍果班on9政客有咩分別

你又search下美國迫日元升值有無內疚

good one

大動作係領事館又出咗個飲食post

睇標題都估到係生果報既飛機文⋯⋯

岩岩國務院先話維持不變

做咩唔問連登軍師？

最大好處點會係支那，如果好似你咁講支那城市無左香港可以咁順利出入口，佢神早就做左啦，點會仲比香港係中間抽水，你真係信中央送大禮？

無左香港，支那首先就已經無辦法再咁順利咁得到高科技產品同儀器，同所有依家經香港做白手套先做到既事

再者，改變對港政策個根本原因，咪就係因為美國下定決心要郁支那，如果人地郁香港最終目的係為左郁鳩你，咁又點會郁完香港就算，繼續開開心心益你，將香港依家食緊既餅比埋你食丫？

上邊隻五毛睇黎無錢開飯，相當勤力咁去9up

我諗我打得唔好，我係話無香港關係法，得到最大好處係大陸

巴打觀點支那無左香港等於停止發展，廿年後，三十年後同現時無咩分別。

我理解係美國會保住香港既正常運作，一來美國係香港經營左百年，建立既基業同影響力唔會殺那間切割，二來香港係普世價值下係亞洲佔左重要既一席，三來先到利益問題，若果只針對利益，只要從本土禁止岀口就搞掂，唔洗做多餘既嘢